---
title: 棄蒼穿越
author: 匿名君王祖賢
date: 2019-03-04 00:00:01
category: qicang_time_travel
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 1
toc: true
---

#### 作者：匿名君王祖賢

---

磐隱神宮一戰，蒼和棄天帝一起穿越了。

<br/>

穿過來功力還在，不過兩個人都默契得裝普通人。

蒼聰明的腦瓜弄清楚是怎麼回事，並且摘下了衣服上的寶石走向典當行的時候，棄天帝還在思考：這是哪裏？我爲什麼在這裏？

誰知道典當行不接受個人的寶石典當，表示個人的話只接受典當金子，蒼點頭，轉身出了店門。

“棄天帝，把你的首飾拿下來當了。”

“爲什麼當吾的！汝頭上的寶石那麼大！”

“這裏只接收私人的金子。一會兒就給你贖回來。”

棄天帝一邊摘手鐲小翅膀一邊說：“要是贖不回來……”

“我給你重新打一副。”

“再說吧。

嘩啦啦一堆金首飾拿進去，蒼拿着一摞錢出來。蒼先去買了彩票，然後帶棄天帝去商場買衣服。

棄天帝品味是真不錯，黑西裝穿身上震驚全場，當然價格也很不錯。蒼給自己買了休閒運動服。

“接下來怎麼辦？”棄天帝的頭髮飄啊飄。蒼就買了個黑色發繩給棄天帝編大辮子：“找個地方住下。”

蒼也是享受慣了的，找了個不錯的房子，把所有錢都付了三個月房租。棄天帝進門就大爺狀做沙發上，看蒼走來走去研究那些奇怪的東西。

之後的日子很是清閒，蒼睡醒了就逛街，棄天帝雖然嫌棄外面人多，但每次都跟着去。

一個星期後，蒼帶着棄天帝去領獎。

福彩的大爺大媽們見了蒼和棄天帝，都稱讚說這倆後生長得真可人疼。蒼被老人疼習慣了，沒覺得什麼，棄天帝還是第一次被人這麼說，有點不習慣。

得知蒼就是本次幾億獎金的得主，大爺大媽們一下子嚴肅了。

“小夥子，帶裝備了嗎？”

“什麼……裝備？”

棄天帝開始小攤手。

“哎呀，你中這麼大獎，就這麼領？這登了報，壞人去你家搶劫，綁架怎麼辦？快快，把這個穿上。

哎呀小夥子忒高了，把路由君拿來！”

看着大爺拖過來的長頸鹿布偶，棄天帝看到蒼的眼睛睜開了一瞬間。

很美的眼睛。

“這個是不是……”蒼看着那個快兩米五的布偶，面露爲難。

“挺好的，穿上吧。”棄天帝憋笑。

蒼看了棄天帝一眼，拿過布偶：“有點沉……”

“這個吧！”大爺又拖出一個松鼠布偶：“也是個大的！”

“穿哪個？”

看着大爺大媽們熱情又光明的目光，蒼接過鬆鼠布偶：“這個吧。”

蒼套上布偶後走得艱難，一扭一扭的，棄天帝還時不時拽一下尾巴，蒼想瞪他，可是一想到自己現在毫無威懾力，就放棄了。

拿了錢，蒼直奔當初的典當行，把棄天帝的行頭都贖了回來。

“預測天機用在這上面，庸俗！”

“那你去睡大街？”蒼被售樓小姐帶着看現房。

“哼！”棄天帝扳起臉，擡高聲音：“本皇……”

蒼轉身去捂棄天帝的嘴：“好好說話！有人呢！”

棄天帝順勢攬住蒼的腰，低頭說：“不準離開我。”

“嗯嗯嗯！”蒼看着售樓小姐看他們的眼神兒都不一樣了，趕緊推了棄天帝一把：“我看這個好，你覺得呢？”

棄天帝看也不看：“你喜歡就好。”

售樓小姐臉都紅了：“先生，您眼光真好！”

<br/>

接下來就是各種合同。蒼僞造的身份證和各種證件天衣無縫，很快就辦完了所有手續。

售樓小姐回家就發了個貼

818今天遇到的一對來買房的同性情侶！

<br/>

蒼和棄天帝各自挑了房間。蒼拂塵一揚，房間就按照自己的喜好佈置好。過去看棄天帝，棄天帝房間裏就放了張大座，其他什麼都沒有。

“你以前就……這麼住？”蒼忍不住問。

棄天帝坐在椅子上點頭。

蒼一揚拂塵。

“窗簾加一個，黑牡丹好不好？”

“好。”

“這裏放張床。床帳子……喜歡什麼眼色？”

“紫色。”

“那用青蓮紫。給你加個穗子……”

<br/>

晚上，棄天帝躺在軟軟的床上，聽着外面咔嚓咔嚓的聲音，很快入睡了。

第二天，蒼把棄天帝喊起來，說要帶棄天帝出去。棄天帝也不問去那裏，跟上就走。

蒼坐在大巴上，抱着個紙袋子說：“我們來了解一下這個世界，從古蹟開始。”

蒼和棄天帝頭挨着頭看旅行社發的宣傳冊子。

“才幾千年罷了。”棄天帝不屑地哼了一聲。

“不容易了，我才一千多歲。”蒼從袋子裏抓了一把放嘴裏。

棄天帝一看，袋子裏裝着剝了殼的各種堅果，昨晚聽到的咔嚓咔嚓原來是蒼剝殼的聲音。

“人類啊……”

蒼看了棄天帝一眼：“還存在就不容易了。”

棄天帝突然就心虛了。

“回去再跟你算帳。”蒼扭頭繼續看冊子。

到了地方，一羣年輕人嘩啦啦下了車，買了各種汽水冰淇淋一邊吃一邊走。蒼看着好玩，也去買。

冷飲那麼多，蒼也不知道選那種，爲這種事情觀天機也犯不上，正猶豫呢，棄天帝開口了：“那就都買。”

旁邊嘰嘰喳喳的小姑娘們同時看向棄天帝：“好帥~~~”

“這麼多呢！”蒼低頭研究着：“讓我再看看。”

“都買，你嘗着哪個好再回來買。”

小姑娘們看向蒼：“好……好……好……”

蒼停頓了一下：“老闆，有沒有栗子味道的？”

“沒有。但是紅豆的也很好吃！嚐嚐吧！”老闆殷勤的說。

“男人長這麼好看，太沒有天理了！”

“是啊！你看那皮膚！”

“還有眉間那個紋！是天生的？”

“屁股看起來好翹！”

“腿也好長！”

棄天帝一開始還聽得高興，後來就沉了臉。

“買了趕緊走！”

蒼紅着臉拿了根紅豆的，急匆匆走。

棄天帝轉頭看向那羣姑娘，姑娘們正興奮地討論：“那個黑長直，一看就是霸道總裁攻！”

“那麼寵自己受，必須是好攻！”

“哎呀呀，真是……真是腦洞蠢蠢欲動啊……”

“總裁身材也暴好！瞧那身高！瞧那身板！絕對能一夜七次……”

“停！大庭廣衆不要這麼污！”

棄天帝雖然不是很懂，但是莫名心花怒放，追上蒼看着蒼略略泛紅的臉，十分開心。

小姑娘們沉浸在想象中無法自拔，很快被蒼和棄天帝甩開了。

<br/>

蒼到處看，突然一股陰風撲面：“還我命來！”

蒼咬着冰棍，一手點在猙獰模樣的女鬼額頭。女鬼身不由己跟着蒼移動，來到僻靜陰暗的角落。

“有何心願未了？吾當替汝達成。”

女鬼慢慢化爲清麗姣好的模樣，哭了起來：“我冤枉！我不想死，我想回家！”

蒼單手結印，溫柔地說：“我送你投胎，去找你的家人，送你回家。”

女鬼的身形漸漸消散，眼神還帶着迷茫。

“這麼好解決？”

“這個女鬼很單純，只是想回家罷了。”蒼咔嚓咬下一塊冰：“要是遇到那種只想報仇的可就難辦了。”

“怕什麼。”棄天帝低頭去咬蒼嘴邊的冰棍：“讓她魂飛魄散。”

“呀——”

棄天帝和蒼擡頭，小姑娘們捂住眼睛：“哎呀，我們什麼都沒看到！”

棄天帝索性親了下蒼的嘴脣：“看到也沒關係。”

“祝幸福！”小姑娘們紅着臉跑走了。

小姑娘們拿着手機瘋狂打字

818遇到的一對閃瞎人眼的同性情侶！

蒼摸着嘴脣推開棄天帝：“你……你幹什麼呢！”

棄天帝拉住蒼的手，笑笑不說話。

<br/>

“這裏死了不少人啊！”棄天帝看着蒼再一次超度了一隻。

“這裏是帝王的宮殿，總是有很多見不得人的勾當。”

“人間總是污穢。”

蒼沒有說話，晃了晃。棄天帝趕緊扶住蒼，帶他坐在臺階上。

“這裏靈力太稀薄了。”

蒼臉色有點白。

“這麼幾隻鬼，你怎麼……”

蒼狠狠掐了棄天帝一把：“是誰害的？來這裏之前我還被你往牆上撞……”

“牆上撞！這麼激烈！”

“總裁那身材，絕對能把受抵牆上抱着騰空做啦！”

“這樣還出門啊，太不體貼啦！”

“可能早約好了吧，臨出門沒忍住來了一發……”

<br/>

如果說厲鬼還敢和蒼叫板，棄天帝威壓一放，任是什麼樣兒的都乖乖投胎去了。

有點不爽啊……蒼咬下最後一口冰棍。

中午，遊客們都熱的汗流浹背的，那幾個小姑娘——棄天帝都覺得她們一直跟着自己了——妝都花了，在樹蔭底下拿着小鏡子補妝。

“看那兩個，一點汗都沒有！”

“這年頭太不公平了，什麼清涼無汗的事兒都讓男人趕上了。”

“化妝棉給我塊兒。”

“見了這兩個，我以後要找不到男朋友了！”

“這裏的姑娘家真是大膽。”蒼終於忍不住感慨。

棄天帝在那羣姑娘身邊站了半天，看着蒼露出奇怪的微笑。

蒼猛得睜開眼睛：劫數！

大家又坐上了大巴，晃晃悠悠往回走。蒼仰在座位上一會兒就睡着了，棄天帝湊過去，讓蒼的頭歪在自己肩膀上。

那幾個小姑娘坐在前排，一個個低着頭打字如飛。

回到家，蒼和棄天帝換了衣服洗了澡。蒼化出怒滄挑了幾個音，棄天帝將蒼的手按在琴絃上。

“她們說的攻受，是分桃斷袖的意思。”

“你怎麼知道？”

“我看了她們手機裏放的東西。”

她們手機裏都有什麼？雖然很想問，但是直覺問出來會有無可挽回的後果，蒼壓制住了自己的好奇心。

“那又如何？”蒼微微曲起手指，意示棄天帝擡手，棄天帝反而壓得更緊。

“我覺得，我錯過了很多美妙的事情。”

“比如？”

棄天帝附身親吻着蒼的嘴脣：“比如這樣。”

蒼睜着眼睛，一直到棄天帝離開自己。

“你瘋了嗎？”

“後悔的要瘋了。在萬年牢，我就應該對你做點什麼……”

那些姑娘家究竟看了些什麼！

蒼用自由的一隻手捂住棄天帝的嘴：“我們回去後是死敵！你忘了嗎？”

棄天帝舔了下蒼的掌心，看他慌忙把手收回去：“只要我想，我們就不是死敵。”

棄天帝把琴甩到一邊，摟住蒼的腰：“爲了天下蒼生，你願意……”

樓下突然傳來重物落地的聲音，還有女孩子哭喊着救命的聲音。

棄天帝黑着臉放開蒼，蒼跑向陽臺，利落地翻到二樓。

樓下合租的四個姑娘被壞人撬了窗戶，要不是蒼和棄天帝即使打跑壞人，還真不知道會發生什麼。

姑娘們在家裏穿得清涼，蒼紅着臉背對她們，說：“我聽到你們喊救命……”

“解決了嗎？”棄天帝高大的身影從陽臺走過來。蒼撲上去捂住棄天帝的眼睛：“我們這就走！這就走！”

“你們是！是！！”

姑娘們趕緊用床單浴巾將自己裹了：“謝謝你們！”

“麻煩開門……”

原來她們就是遊覽時遇到的姑娘。蒼忍不住看了好幾眼。

這易容太厲害了，簡直就是朱武和恨長風的差距。

姑娘們的窗子壞了，壞人又跑了，十分害怕，求棄天帝和蒼留下來。

“我們留下，你們就不害怕嗎？”蒼很奇怪。

“你們……你們不是一對兒麼……”姑娘們紅着臉：“你們喜歡男人，我們就挺安全的。”

棄天帝摟過蒼，笑眯眯地：“行。你們睡，我和他睡客廳。”

姑娘們鎖好門，棄天帝就推着蒼倒在沙發上。

“棄天帝！”

“小聲。”棄天帝用手指按住蒼的嘴脣：“想讓她們都聽到嗎？”

“你幹什麼？”

“我在忍耐。”

“你……”蒼的臉漲得通紅：“你不是沒有七情六慾麼？”

“見到你後就有了。別動。”

蒼感覺到硬硬的東西頂着自己，一動也不敢動。棄天帝的呼吸撲在臉上，蒼難爲情地扭過臉。

棄天帝埋進蒼的脖頸，說：“如果回去，我們不打了。”

“已經死了很多人了。”

“我來幫助更多的人。”

“可是玄宗……”

“我幫他們投個好胎。其實除了兩個，其他人都不是魔界……好吧，算三個。”

“我要怎麼面對他們……”

“佛祖割肉喂鷹，你願不願捨身飼魔？”

“………”

“要不和親過來？”

“………”

“爲了天下蒼生……”

“回去我用再生之力修復苦境，復活素還真。其他人……可能已經輪迴了。”

“你給個話啊！”

“我再想想……”

“反正不知道什麼時候能回去，你慢慢想。你說，我們突然消失，那邊會怎麼樣？”

蒼小聲問：“神柱補好了，你是不是就得回去了？”

棄天帝沉默了一會兒：“是。”

“即使留在這裏，你也得回去？”

“是。”

蒼擡手摟住棄天帝。

棄天帝翻個身，讓蒼躺在身邊：“反正我終究是要回去的，你就不要想以前的事情了。”

“知道要回去，還來招惹我。”

“本來不想回去的……”

<br/>

“這麼早，我們三個男人敲四個姑娘家的門，是不是不太好。”

“一天之內所有冤魂消失，我迫不及待想見見這四位高手。”

“監控裏只是看到她們四個經過而已！”

“所過之處冤魂消散，可疑！”

劍子，龍宿和佛劍在門口爭吵，門開了。

“什麼事？”棄天帝盯着那三個人。啊，這不是……

“您好！”劍子揚起笑容：“我們是XXX管理處，四位小姐……咦？”

劍子後退一步：“門牌號沒錯啊，不是四個姑娘嗎？喔，您是……其中一位的男朋友？”

房內噗通一聲，棄天帝回頭一看，趕緊衝回去：“摔疼了沒有？”

劍子探頭一看，裏面一個人摔在地板上，那個長髮大個子正把人抱起來。

這個情況好……奇怪啊……

<br/>

蒼捂着額頭看着面前的三人，眨着眼睛沒說話。

“咳。”劍子咳嗽一聲：“我們找住在這裏的四位姑娘瞭解情況，她們？”

“昨晚有宵小撬了她們的窗戶，我們幫她們趕跑了。她們正在裏面睡覺。”

三人面面相覷：“你們幫她們打跑的？”

“是啊。”蒼點頭：“她們都喊救命了，怎麼可以不幫。”

劍子留了張紙條：“能否等她們醒來，到這個地址來一趟？”

棄天帝收下紙條，點頭。

<br/>

“她們應該是普通女孩子吧！”

出了門，劍子說：“要是高人，哪裏需要喊救命。”

“那兩個人也很正常，沒有絲毫靈力痕跡。”

“除非……這兩個人是高人。高到能夠瞞過我們。”

<br/>

姑娘們醒來，在棄天帝和蒼的護送下到了指定地點。

一番問話後，姑娘們一頭霧水出了門，棄天帝和蒼被恭敬請了進去。

“兩位是真人不露相。”龍宿爲二人倒了杯茶：“監控都拍不到二位，護體靈力已到了凝而不發的地步。”

“有事嗎？”棄天帝靠在椅子背上。

“只是想請教二位，XXX的冤魂一天之內全部消失，可是二位的手筆？”佛劍問。

“是的。”蒼點頭：“看到了就幫他們一下。”

“兩位有沒有興趣加入我們？”劍子綻開大大的笑容：“待遇很好的！依二位的實力，任何妖魔鬼怪都是小事一莊！”

“沒有。我們可以回去了嗎？”棄天帝拉着蒼起身。

“哎呀，修道之人要心懷天下蒼生嘛！”

“我是修魔的。”

“呃……”劍子卡了殼。

“三位，這裏……可有玄宗？”蒼猶豫着問道。

“玄宗？”劍子收斂了笑容：“沒聽說啊。”

“多謝。”

<br/>

“這裏有玄宗，還鎮壓着一個魔神。”出了門，棄天帝說。

“我真懷疑鎮壓的就是這個世界的你。”

“那我們趕緊過去，告訴玄宗弦首和親即可。”

“你幹嘛？你真要去？”

“大好姻緣啊！”

“萬一這裏真有一個我……”蒼扯住棄天帝：“我們見了面……”

棄天帝拍拍蒼的手說：“你回家等我，我去。”

<br/>

棄天帝回家時一臉疲憊。

“玄宗不答應？”

“玄宗鎮壓的魔神，是你。”

“我？”蒼吃驚地指指自己。

“我看到你的時候，你一直在哭，眼睛裏流的都是血。”棄天帝把蒼摟在懷裏：“我不會離開你，我不會讓你變成那樣。”

“那……你呢？”蒼把臉埋在棄天帝懷裏。

“我啊……我在天上。”棄天帝摸着蒼的頭髮：“我臨走前設下法陣禁錮了蒼，說他是魔神……”

“你怎麼到哪裏都是這個德行……”

“因爲嫉妒吧。我只能在天上看着你，要是讓我眼睜睜看着你投入別人的懷抱，我寧可禁錮你，每天只有我能看到你……”

“你根本不相信我……”

“我把你放出來了。好在你還有良心，說要好好修煉成仙，上去第一件事就是抽我耳刮子。”

“你也會這樣對我嗎？”

“怎麼會？看你哭的樣子，我心都要碎了……”

棄天帝試着去親吻蒼，蒼沒有拒絕，反而擡頭迎合着棄天帝。棄天帝正想把蒼帶到床上——

“鐺鐺鐺”

蒼推開棄天帝轉頭回房間，棄天帝陰着臉去開門。

姑娘們做了飯，請棄天帝和蒼下來吃。棄天帝恨得牙癢，但是還是去了。

棄天帝和蒼象徵性吃了一點。姑娘們也矜持，不知道該說着什麼，氣氛一時僵硬。

門又響了。

姑娘們去開門，劍子的聲音響起來：“樓上兩個帥哥在這裏嗎？”

<br/>

飯桌上加入劍子倒是談笑風生了。飯後，棄天帝和一個姑娘嘀嘀咕咕不知說什麼，劍子和蒼坐在一邊。

“看來你們知道玄宗了。”

“是。”

“多謝你。蒼是我朋友，我當初怎麼都不信他入魔。”

“嗯……是，是他……”

“神的禁錮都能打開，他……”

“我們終究會回到原本的地方。”

“你和蒼長得真像。”

<br/>

蒼髮現棄天帝的靈力越來越弱，十分擔心。

“可能那邊正在修復神柱吧。”棄天帝不捨得摸摸蒼的臉：“神柱修復之後，我就會離開這裏。你願意陪我到最後嗎？”

蒼紅了眼眶：“嗯。”

一想到棄天帝很快就要回到天上，蒼心裏就刀絞一般，由着棄天帝膩在自己身上。

“蒼，我真捨不得你。”棄天帝在蒼對面坐了半天。

“蒼，我當初不下來就好了。不，還是下來的好。”

“蒼，你別忘了我。嗯，還是忘了我吧。”

蒼猛得抱住棄天帝：“我也能飛昇，到時候你來接我。”

棄天帝將蒼壓在床上：“能不能……我……”

幾萬年的魔神開起葷來真不是蒼能承受的。但是一想到說不準什麼時候棄天帝就消失了，蒼咬牙答應棄天帝每一次求歡。

棄天帝的靈力又慢慢恢復了。

“騙子！”蒼紅着眼睛罵：“你騙我！你根本不是要回去了！你是把靈力給了這個蒼，幫他飛昇！”

“我哪裏騙你了，我可沒說我馬上要回去。”棄天帝坐在床邊好言好語：“你想太多了。”

“要不是劍子告訴我，你要騙我到什麼時候！”

“我每次都說，我不會離開你，要永遠和你在一起，你怎麼就不信呢？”

<br/>

“蒼！蒼！”

蒼渾身痠疼，扭過頭蹭了蹭：“困……”

“弦首！”

蒼一個激靈醒來。眼前是朱武焦急的臉：“蒼？”

“我這是……”蒼環顧左右，心越來越涼。

這是磐隱神宮。

“你剛剛和棄天帝一起消失了！我還以爲你粉身碎骨了！”朱武拍拍胸口：“過了一會兒你又突然出現了，怎麼了？棄天帝呢？”

是夢？是幻境？

但是身體的痠痛提醒着蒼，是真的。只是自己回到了原來的世界。

那個世界的蒼和棄天帝在一起了，我呢？

蒼苦笑一下：“棄天帝大約迴天上去了吧。”

“怎麼突然就……回去了？”

“大約想開了？”蒼站立不穩，朱武趕緊去扶：“蒼，汝真氣已盡。”

蒼不着痕跡拒絕了朱武的攙扶：“此間事了，吾回道境養傷。”

“神柱修補一事，還需要弦首援手。”龍宿抖開手絹擦拭嘴角鮮血。

“若需要蒼助力，到道境尋吾即可。”蒼點頭應承。

“蒼，爲何不留在天波浩渺？也好有人照應。”劍子問道。

“吾只是想玄宗了。”

你在天上孤單一人，我就回道境孤單一人。多公平，你可不用吃醋。

吃了就跑的王八蛋！等我成了仙，也要先打你幾個耳刮子！然後憋死你！

<br/>

蒼走走停停，心裏幻想着痛揍棄天帝的景象。

“蒼，你來的好快。”

蒼擡頭，黑色的魔神正站在完好的玄宗山門處。

“我還以爲你得躲到天波浩渺哭一場，才會到道境來。”

“你……你……你怎麼……”

“吾來到道境限制沒有那麼多。”棄天帝將蒼抱起來狠狠咬了一口。

“爲什麼不等我飛昇？”蒼捂着脖子問。

“這裏可沒有第二個棄天帝給你靈力，我可等不了。”棄天帝將蒼抱進一間房：“蒼，我好想你。”

“我們分別連半個時辰都沒有！你住手！！我疼！”

<br/>

“朱武，能否幫忙去道境找一下弦首？”劍子眼光閃閃看着朱武。

“好……”

你們人手夠啊！爲什麼一定要拖着蒼呢？蒼傷得很重啊！

朱武一頭霧水去了道境。

<br/>

啊，熟悉的玄宗山門……蒼修復的很快啊！應該不用敲門吧……

“嗯……別……”

“真的……不要了……”

“明天，明天好不好……”

朱武猶豫着又聽了聽。這個聲音有點耳熟啊，道境除了蒼應該沒別人啊……

突然裏面一陣動靜，朱武問了聲：“蒼？”

過了一會，蒼散着頭髮出來了。

“朱武，有事嗎？”

“剛剛聽到聲音……”

“…………剛在……逗黑貓玩……”

“龍宿讓我請你幫忙修補神柱。”朱武看着蒼，說：“若是傷害沒有好，我就幫你回絕。”

“無事，吾去梳洗。”

“蒼！”朱武想了想，說：“黑貓可以帶着，我幫你喂。”

蒼停頓了一下：“放心，餓不死。”

神柱修補的很順利。

“朱武啊，弦首怎麼這麼着急回道境啊？”劍子問。

“蒼養了一隻黑貓。”朱武說：“得回去喂。”

——完——

